匯豐中環總行遇「和你Lunch」落閘

有反修網民質疑匯豐銀行與警方凍結「星火同盟」7000萬元資產有關，於是號召今日午飯時間，到中環匯豐總行舉行「和你Lunch」抗議活動。

匯豐總行大廈地面落閘，只開放部分道路予職員及顧客進出，防暴警在場戒備。

匯豐中午12時58分在社交網站facebook專頁發表聲明，指「針對近日有關個別戶口的討論，我們希望大家明白，關閉任何銀行戶口，從來不是一個輕率的決定。必須重申，我們於2019年11月關閉相關戶口的決定，與近日香港的情況並沒有任何關係。在銀行的日常運作中，每當發現戶口的交易活動與開戶時所陳述的用途不相符時，我們會盡力協助客戶提供所需資料。

過去幾個月，我們一直與相關客戶保持聯繫，以便對方盡快提供所需資料。然而，由於該戶口未能符合相關要求，我們遂作出關閉戶口的決定。」

另外，觀塘和九龍灣區中午也有反修例人士響應「和你Lunch」活動，於街頭遊行。

http://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1664724/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E5%8C%AF%E8%B1%90-%E6%98%9F%E7%81%AB%E6%88%B6%E5%8F%A3%E6%9C%AA%E7%AC%A6%E8%A6%81%E6%B1%82-%E4%B8%AD%E7%92%B0%E7%B8%BD%E8%A1%8C%E9%81%87-%E5%92%8C%E4%BD%A0Lunch-%E8%90%BD%E9%96%98

寫定報告同準備罰款比美帝啦

Retweet